MOC : 
Source : [[Les actifs financiers et la création de valeur]]
Date : 2023-06-23
***

## Résumé

1. Les différentes formes d'actifs financiers et leur utilité : Les actifs financiers englobent un large éventail d'instruments utilisés pour investir et générer des revenus. Parmi les principales formes d'actifs financiers, on retrouve les actions, les obligations, les produits dérivés, les matières premières et les devises. Chacun de ces actifs a des caractéristiques et des objectifs spécifiques, tels que la croissance du capital, la génération de revenus réguliers ou la diversification du portefeuille d'investissement.
  
2. La relation entre actionnaires et entreprises : Les actionnaires sont les détenteurs d'actions d'une entreprise et ils deviennent ainsi copropriétaires de celle-ci. En échange de leur investissement, les actionnaires peuvent bénéficier de dividendes (partage des bénéfices de l'entreprise) et espérer une plus-value sur la valeur de leurs actions. Les actionnaires peuvent exercer leurs droits de vote lors des assemblées générales et influencer les décisions stratégiques de l'entreprise.

3. Les enjeux de la spéculation et son impact sur les prix réels : La spéculation se réfère à des transactions financières visant à tirer profit des fluctuations des prix des actifs sans nécessairement se soucier des fondamentaux économiques sous-jacents. Lorsque la spéculation est intense, elle peut créer des distorsions sur les prix réels des actifs, car elle est basée sur des anticipations et des comportements de marché plutôt que sur la valeur intrinsèque des actifs eux-mêmes. Cela peut entraîner une volatilité accrue et une déconnexion entre les prix et les fondamentaux économiques.

4. Les liens entre actifs financiers, investisseurs et secteur financier : Les actifs financiers jouent un rôle central dans le fonctionnement du secteur financier. Ils permettent aux investisseurs d'allouer leurs capitaux, de diversifier leurs portefeuilles et de prendre des positions sur les marchés. Les institutions financières, telles que les banques, les fonds d'investissement et les sociétés de courtage, facilitent l'achat, la vente et le trading des actifs financiers. Elles fournissent également des services de gestion de portefeuille, de conseil financier et de création de produits financiers adaptés aux besoins des investisseurs.

## Référence

## Liens 
[[Finance]]